<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Marathon | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/marathon/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2014-12-26T15:08:19+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年西昌邛海湿地马拉松赛]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2014/11/18/xichang-marathon/"/>
    <updated>2014-11-18T23:14:41+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2014/11/18/xichang-marathon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在今年9月份听说西昌要举行国际马拉松时就非常期待这个赛事。西昌我还没去过，可以趁机去旅游。赛道还是围着美丽的邛海一周，那景色肯定美翻了。当得知通过成都跑客组织可以组团报名时，第一时间就报了名。</p>

<!-- more -->


<p>时间一晃就接近11月了，自从9月初膝盖痛以后跑步训练就减少了。10月份训练也不系统，只跑过一次10公里，剩下的都是不值一提的5，6公里。本来打算西昌马拉松跑进4小时的目标也发生了动摇。想着只求完赛就行。</p>

<p>11月7日下午和老婆去奎哥家吃了饭，就坐上了去西昌的火车。8号早上到了西昌，大学同学国美把我们接到她家里短暂休息下，然后去领了跑手包。要说西马的跑手包我还是挺喜欢的，以后拿回去也可以装足球、篮球用。</p>

<p>中午和老婆去邛海逛了一圈，骑了两个小时自行车，感觉有些运动过量，希望不会影响明天跑马的状态。下午又回到市里领了成都跑客团服，挺亮骚的。还拿了能量棒和盐丸，肌酸丸。这些玩意以前都没吃过，但是为了这次马拉松能跑出好成绩，也就拼了。本来买的是能量胶，结果没订到货，松了几根能量棒，这个变动也为明天的比赛埋下了伏笔。</p>

<p><img src="/images/xcmarathon1.jpg" width="600"></p>

<p>9号早上6点半就起来了，吃了碗面，就赶去了起点。起点在西昌的火把广场，有很多极具民族特色的表演。不过我急于照相和热身，没杂看。听说吉克隽逸也来到现场为选手加油，咱也没看到。我在全程马拉松检录区碰到了同事显军。之前知道他一直在坚持训练，这次西马的目标是进4个小时。我跑西马前也是比较纠结的，刚开始也想破4，甚至想进3小时50分，但是鉴于10月份基本没咋训练过，大赛临头变成了随遇而安，完赛就成。我们商量了一下以后，决定一起跟着4小时的配速员跑。我也打定了4个小时完赛的主意。</p>

<p><img src="/images/xcmarathon2.jpg" width="600"></p>

<p>枪声响了，庞大的队伍开始蠕动。我将GPS手表置于开启状态，正式开启了42公里的下地狱节奏。4小时的配速员有3个，两男一女，排成一排。我就跟在他们后面，不紧不慢的跑着。刚开始配速是5分30秒，这个配速我跑起来一点也不吃力。因为我半程马拉松最好配速是5分钟，足足慢了30秒。这次马拉松组委会宣称报名的有1万多人，当然大部分都是迷你马拉松，全程马拉松只有几千人吧。整个航天大道都是跑马的人，头顶还有直升机超低空航拍，那气氛相当好啊。在这种气氛带动下，我们跑起来也是格外卖力。</p>

<p>不知不觉10公里就过去了，我一点也没觉得累，反而更加放松。我吃了半个能量棒，补了一颗盐丸。还有30多公里，要早点补充能量。我们紧跟着配速员又跑了10公里，中途上了个厕所，等出来的时候配速员已经在50米开外了。就是这50米，我足足追了2公里才追上。我感觉体内储备的能量已经不足了，但是能量棒这个玩意不配合水实在难吃，不如能量胶方便，直接挤到嘴巴就成。我勉强补了半根。显军在22公里处已经逐渐跟不上兔子了。我在兔子后面还坚持着，本来想等一下他，但是又怕这口气松了以后就再难紧起来了，只好时不时的朝后面给他加油，直到再也看不到他。</p>

<p>30公里到了。4小时军团逐渐开始有人掉队。我上次马拉松就是在30公里撞墙的，这次准备充分，希望撞墙时间能够往后多延延。为了缓解劳累，我边跑边欣赏美丽的邛海。西昌马拉松好处是几乎没有折返，全程基本都是围着美丽的邛海，所以跑步的路上一直充满了新鲜感。兔子的速度也逐渐慢了下来，我也抓紧时间喘口气。邛海的跑道坡度还算稍微有点多的，前30公里还好。后面一看到上坡我就想骂娘。上、下坡会打破跑步节奏，在体内电解质失衡的情况下很容易诱发抽筋。一旦抽筋就什么都是浮云了。</p>

<p><img src="/images/xcmarathon4.JPG" width="600"></p>

<p>就这样又坚持了5公里，35公里了。鬼门关到了，我的配速已经降到很低了，恰好这个时候GPS手表也没电了。真是FUCK啊。4小时军团也可怜的剩下了3个人。我们3个相互鼓励着又跑了3公里。另一个人说只剩下4公里了，离4小时还有将近半小时，我又燃起了冲击4小时的斗志。但是奈何腿脚不听使唤，而且我明显感到左脚磨了个大血泡，每跑一步都感到痛。第39公里的时候我跟不上兔子了。就这样眼睁睁的看着跟了39公里的肚子离我而去。当跑到40公里时，我看到了一个计时牌，时间已经流逝了3小时48分了。如果想冲击4小时的目标，我要在12分内完成2公里195米。换做平时这根本不费吹灰之力。但是现在对我来说却是不可能完成的任务。我想加速，奈何腿脚不停使唤，而且我感到它们都处于抽筋的边缘，一旦加速弄不好就会抽筋。我知道冲击4小时的目标基本是落空了，心里反而坦然了，就这样维持这个节奏跑完最后的几公里吧。</p>

<p>我沿着跑道机械式的前进，渐渐看到了终点的拱门。人群也逐渐多了起来，我调整了步伐，跑姿，以尽量的优美的姿势跑完了这最后的几十米。当我冲过终点的时候，时间也定格在了4小时04分。西昌马拉松终于完成了。</p>

<p><img src="/images/xcmarathon3.jpg" width="600"></p>

<p>说实话，这次西昌马拉松全程42公里我跑的还是挺轻松的，没有第一次跑马拉松时那种到最后要死要活的感觉。而且这次马拉松我坚持全程没有停顿和任何步行，全程都是跑下来的（当然，上了一次厕所除外），这对我来说也是个巨大的成就。有人说，跑马拉松，前30公里都是跑着玩的，30公里后才是真正较量的开始。我开始有些认同这些话了。30公里后，是拼耐力、拼毅力的时刻。有人前30公里跑的很快，但是力气耗尽后就开始步行或休息。只有意志坚定、安排合理的人才会从头冲到尾，成为最后的赢家。我们4小时军团在30公里后超人无数，这也导致了我全程马拉松排名在172名。终于有名次了，呵呵！</p>

<p><img src="/images/xcmarathonresult2.png" width="600"></p>

<p>这次西昌马拉松没有进4小时，没关系。好好准备准备，明年3月份的重庆马拉松再来。还有2015年的50公里、100公里越野赛也要开始准备了。明年要超尝试的事情还多的很那！</p>

<p><img src="/images/xcmarathon5.jpg" width="600"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[程序员健身之马拉松篇]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2014/08/06/my-first-marathon/"/>
    <updated>2014-08-06T23:13:15+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2014/08/06/my-first-marathon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>程序员的身体差，似乎已经是大家的共识。整天对着电脑不运动，长此以往导致各种疾病缠身。新闻里也时不时的报道些程序员加班猝死的新闻。本人虽然是程序员，但是还是比较热爱运动的。毕业后有4，5年了，每周还时不时的踢踢球、打打篮球。每天上下班都是骑自行车，来回有26公里。加上大学时候经常锻炼，身体底子还不错。只不过上班后吃的比以前好了，运动量也没以前大了，体重蹭蹭的往上涨，最重的时候已经达到了80kg。</p>

<!-- more -->


<p>今天年初的时候，突然想健身，恰逢出差，住的公寓楼下有免费的健身房。就在健身房里泡了一个月。但是一个月过去还是什么肌肉都没练出来。看来练肌肉不是这么容易的。出差回来以后没条件去健身房，就在家里置办了哑铃、俯卧撑支架、引体向上支架等器材，开启了漫漫健身路。这时候体重也开始下降，5月初的事后是77kg。但之后很难下降了，而且我想练腹肌，无奈腹部赘肉太多，只有进行有氧运动来减去腹部的脂肪。</p>

<p>通过一番查询以后知道跑步、骑车等有氧运动能够减脂。自己天天骑自行车没见瘦啊，可能还是跑步靠谱点。自己家离一所大学比较近，遂决定在该学校的操场上跑步。第一次就跑了10公里，绕着操场转了25圈。以后每隔1、2天就去跑10公里，没有要求速度，只求跑完。这样跑了1个月，到7月10来号的时候体重降到了72.1kg。但是这时候减肥也进入了平台期，连续好多天体重一直徘徊在72
kg左右。</p>

<p>7月中旬跑到布里斯班来出差了。自己住的地方下面就是布里斯班河，河边修有专门供跑步的跑道。这可是不可多得的跑步圣地啊。自己跑一休一也改成了跑二修一。由于天天骑车上下班，骑了一年多，导致膝盖有些损伤，所以跑步时一直都没追求速度，配速基本在6分到6分半每公里。而每次跑步里程也一直在10公里左右。</p>

<p>由于连续半个月体重一直无法继续降低，就想着是否要加大运动量了。所以在7月25日晚跑了12公里，7月26日晚跑了15公里。跑完后7月27日体重是70.4kg，把我给高兴的。但是没高兴两天，体重又反弹到了72kg。这把我给气的啊。7月28日我跑步的时候，当跑了10公里后觉得自己还没运动开，就想着再跑5公里，跑5公里后我又想反正都15公里了，不如再跑6公里就有21公里了，相当于半程马拉松了。就这样我花了2小时20分钟跑完了21公里，跑完以后也没感觉多累，甚至连肌肉酸痛的感觉都没有。</p>

<p>在我跑的过程中路过一座桥的时候，看到桥头有牌子写着’3 August Run, Marathon’的字样，不知道是个什么跑步活动。所以回来以后上网一查，原来是8月3号布里斯班要举行一年一度的马拉松比赛，起点就离我住的地方不远，至少有2/3的赛道我都跑过。这马拉松比赛都举行到家门口了，真是天时、地利、人和啊。恰好我刚跑了21公里，自信心爆棚，感觉毫无压力，此时不报名，还待何时？但是报名费130澳元有点小贵啊，一咬牙还是网上报名了。接下来几天就开始做功课了。从网上看了一些关于马拉松的资料，心里也有点打鼓了。听说跑马拉松时35公里左右容易<code>撞墙</code>，那时候全身能量都被耗尽，并且很容易引起抽筋，自己最远也才跑过21公里，能不能在6个小时内完赛还不清楚。</p>

<p>就这样在忐忑中周日来了。定的早上5点的闹钟，起床后吃了片面包，喝了半瓶酸奶去起点了。一路上碰到很多人，估计都是参加比赛的，就跟着他们抹黑到了起点。存包的地方离起点有7，8百米的距离，再加上存包的地方大排长龙，等我存完包回到起点的时候已经人满为患了，我离起点至少有100米远。布里斯班马拉松的半程和全程是一起起跑的，现场目测至少有几千人。稍微做了一些拉伸，就听到前面有声枪响，应该是开跑了。过了3，4分钟，我才随人流过了起点线。</p>

<p>首马就这样开始了。我有些兴奋，有些忐忑，跟着人群一步步向前跑。总体感觉不错，看到有人还推着婴儿车跑，跑的比我还快。跑了2，3公里后，我发现了一个半程2:10的兔子（领跑员，在2：10内完成半程马拉松）。心想马拉松前面不能跑快了，自己又没带什么测配速的装备，就跟着这个兔子跑吧。不知不觉就跑了8公里，越跑感觉状态越好，就渐渐提高了速度，甩掉了这个兔子。天也逐渐亮了，布里斯班清晨的美景净收眼底。参加马拉松的不乏老头老太太，其中一个老太太还穿着黄金海岸马拉松完赛的纪念T雪，不得不佩服。跑了15，6公里也没感觉很累，我还意外发现4：15的兔子竟然还在我后面。我想着跟着这个兔子跑吧，如果能4：15完赛那还是很牛逼的（事后证明我想多了）。跟着该兔子一直跑到了20公里处，发现自己有点跟不上了。随后我感觉自己的配速有点下降，步伐也没有那么轻松了。这时候准备不足的弊端就体现出来了，我等于啥都没准备啊，没能量胶，没盐丸，唯一有的就是水站的运动饮料。为了防止后期抽筋，我每个水站都要补水，如果有运动饮料的水站我也会补充。这样我跑到了30公里，赛道上的人越来越少，超过我的人也越来越多，我也亲眼看到有些选手的腿出现抽筋等症状。但是这时候我心里更加笃定我能完赛了，因为前30公里我只用了3小时半不到，剩下的12公里即使走也能赶在6个小时关门前到达。现在首要任务是不要出现抽筋等情况，慢跑为主。30公里后配速掉的厉害啊，被人各种超，好多女的都超过了我，还有很多老头老太太。望着他们的背影，我是心有余而力不足啊。就这样跑到了38公里处，感觉实在跑不动了，就想着反正剩4公里了，走也走完了。我于是就开始步行了。让我郁闷的是我步行都没有别人步行速度快，有个女的也是步行，愣是把我超了。走了一公里后我看了一下时间，心想如果再步行下去就进不了5小时了，而且我发现似乎步行更累。于是我又跑起来了，看着终点一步步靠近，人也精神起来。当我跑到终点时，看着计时牌上显示这4小时59分，心里暗想多亏最后几公里没走，要不然就进不了5小时了。</p>

<p>最终成绩是4小时55分15秒，我对这个成绩还是比较满意的，毕竟第一次首马就顺利完赛，并且还跑进了5小时，这对于开始跑步还不到2个月的我来说还有什么好挑剔的。跑完以后感觉膝盖特别痛，大腿肌肉到没什么特别感觉。休息了一天后第二天膝盖也不痛了，一切恢复如初。甚至第三天晚上我又跑了20公里的LSD。</p>

<p>顺利完成首马还没有受任何伤，并且首马能在美丽如画的布里斯班举行，一切好的不能再好了！人生挑战不会就此止步，我已经开始计划下一个马拉松了，甚至开始计划超马（100公里越野跑）了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
