<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: 读书笔记 | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/tags/读书笔记/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2014-12-26T15:08:19+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《JavaScript语言精粹》读书笔记]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2013/01/16/%3C%3Cjavascriptyu-yan-jing-cui-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2013-01-16T00:22:00+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2013/01/16/<<javascriptyu-yan-jing-cui->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《JavaScript语言精粹》这本书句句是精华。如果你想只读一本书了解JavaScript,这本是你的不二选择。</p>

<p>这么薄的一本书讲JavaScript的特点介绍的非常清楚，是我对JavaScript的认识更加的深入。以前总觉得函数式编程很难理解，但是看了这本书以后我觉得对其有了一个新的认识。严格意义上说JavaScript并不仅仅是一门函数式编程语言，书中有一句话对它的特性做了一个精彩的描述：JavaScript的许多特性都借鉴自其他语言。语法借鉴自java，函数借鉴自Scheme,原型继承借鉴自Self，而JavaScript的正则表达式特性则借鉴自Perl。</p>

<!-- more -->


<p>JavaScript的简单类型有：数字、字符串、布尔值、null值和undefined值。在JavaScript中，数组是对象，函数是对象，正则表达式是对象。可以使用对象字面量来创建一个新对象： var empty_object = { };</p>

<p>每个对象都连接到一个原型对象，并继承其属性。使用typeof可以确定属性的类型。使用delete可以删除对象的属性。</p>

<p>函数也是对象，其原型对象为Function.prototype.函数有一个call属性，当JavaScript调用函数时，可理解为调用该函数的call属性。函数有四种调用模式：方法调用模式，函数调用模式，构造器调用模式和apply调用模式。这些模式主要是初始化关键字this存在差异，分别是：调用对象，全局对象，隐藏连接到该函数的prototype成员的新对象，apply方法的第一个参数。当函数被调用时，会得到一个arguments数组，可以通过它访问传递给该函数的所有参数。一个函数总是会返回一个值，如果没有制定返回值，则返回underfined.</p>

<p>JavaScript中的数组其实是一种伪数组。她把数组的下标转变成字符串，用其作为属性。可以通过数组字面量来声明一个数组：var empty = [];数组第一个值将获得属性名0，第二个属性名将获得属性名1，以此类推。</p>

<p>JavaScript中的正则表达式也是一个对象。正则表达式的分组有4中：捕获型，使用圆括号包括；非捕获型，使用(?:前缀;向前正向匹配，使用(?=前缀；向前负向匹配，使用（？！前缀。 &nbsp;</p>

<p>读完这本书，彻底颠覆了我对JavaScript的理解。最近在翻译《Effective JavaScript: 68 Specific Ways to Harness the Power of JavaScript (Effective Software Development Series)》这本书，正得益于我从《JavaScript语言精粹》掌握了JavaScript的核心。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《卓有成效的程序员》读书笔记]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2012/11/11/%3C%3Czhuo-you-cheng-xiao-de-cheng-xu-yuan-%3E%3E-du-shu-bi-ji/"/>
    <updated>2012-11-11T23:52:00+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2012/11/11/<<zhuo-you-cheng-xiao-de-cheng-xu-yuan->>-du-shu-bi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在今年的的ThoughtWorks China away day上，我见到了这本书的作者neal ford, 我们还有过简单的交流，并一起去爬了长城。惭愧的是当时我并没有读过他写的这本书。直到今天我拿到了这本书，并花了大半天的时间通读了一遍。看完以后，我觉得这本书真是太好了，非常值得一读。</p>

<p>但是，我想读这本书的读者，大体会分为两个反应。一种是看了一下前面，觉得没有意思，大概翻了翻，发现作者真是太罗嗦了，就丢到了一边。另一种是爱不释手的从头看到尾，看到有些段落会会心一笑，有些段落则加上重重的标记，并决定马上就要开始实践。</p>

<p>如果换做半年前的我，我是第一种反应，而现在，我当然是第二种反应。主要是这半年在ThoughtWorks的历练，使我变得越来越有成效。列举一个真实的例子。在我的前一个项目中，我们做的产品是一个提交保险单的系统，用户要讲过一个一个的page
 flow直到完成一个保单。如果我要开发的或者测试的feature在第7页上，我每次都需要输入大量的数据，点击大量的按钮从第一页走到第7页。试想每天要重复N次真让人崩溃。后来有人就写了一个JavaScript脚本，可以一次填充一页的数据，并自动跳到下一页。我们把这个脚本保存到一个bookmark上，每次只要点击6下就能到第7页。</p>

<p>也许你们说这样已经简化很多了，但是追求卓越的我们并没有止步。我后来了解了selenium IDE这个在firefox下的插件。这个插件作者在书中有提到过。我用selenium IDE录制了一个脚本，只需要点击一个按键，程序就会自动的走到第7页。这样比手动输入速度至少提高了10倍以上。正如作者所说，我们这样的尽量实现自动化操作节省时间不是第一目标，最重要的目标是不要让程序员在一遍遍的手动操作中变傻，而是让我们精力变的更加集中，focus到更具有价值的地方上去。</p>

<p>我觉得每个程序员都想变得高效，但是面对新的方法，新的工具总是或多或少有点畏惧心理，这是因为他们无法体会到采用一种新方法或者新工具带来的震撼的效果。所以对于我们程序员来说绝对要勇于尝试，勇于突破现状。</p>

<p>回顾了一下作者在书中列举的自己感兴趣的东西，顺便对自己做一个总结。（本人使用的是mac pro，所以tool和plugin只关心mac上的。）</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>加载器。作者介绍了quicksilver，而我使用的是launcher。我一般使用它快速打开某个application，还有尝试其他功能，接下来要好好挖掘下。</p></li>
<li><p>剪贴版。我还真不知道可以有多个寄存器的剪贴板，out了，立马download了jumpcut,打算试用。</p></li>
<li><p>IDE 快捷键。身为程序员每天与IDE打交道最多了，一定要熟练运用每一个快捷键。作者提到了快捷键我基本都在用。</p></li>
<li><p>搜索优于导航。使用command line来进行各种搜素是我的短板，可怜的我只会基本的shell命令，这部分需要加强。</p></li>
<li><p>虚拟桌面。这个还真没尝试过。</p></li>
<li><p>自动化法则。我们已经使用了一些自动化技术，比如使用maven或rake来运行build，使用selenium来构建web自动化测试。但是和作者书中讲到的还差很远。</p></li>
<li><p>规范性法则。目前我们只实现了将部分配置信息统一管理起来，这一方便还有很大的提高。</p></li>
<li><p>TDD。在我们公司，如果你写了一段没测试的代码，你的pair会毫不留情的喊你全部删掉，先写测试，再写实现。&nbsp;</p></li>
<li><p>代码的度量。目前我们有一些测试覆盖率之类的度量，但是圈复杂度这些还是一片空白。</p></li>
<li><p>静态分析。这块在我们项目中是一片空白，我已经把它记到sticker,强烈需要马上应用。</p></li>
<li><p>元编程。正在学习groovy,ruby等动态语言，只是看到了元编程的妙处，还没有切身体会。</p></li>
<li><p>多语言编程。好吧，我承认这是目前的趋势，当我尝试了ruby on rails是如此高效时，我已经对它欲罢不能了。</p></li>
</ol>


<p>作者总结了这个多，我也给大家推荐一个爱不释手的tool:一款浏览器插件<a href="http://vimium.github.com/" title="vimium">vimium</a>,支持chrome和firefox。这是一款很酷的插件，能让你浏览网站的速度至少提高50%，你再也不用用鼠标去点击你想访问的链接，使用vimium只需要按几个键就行。借用作者的一句话，没有它我都不知道该怎么浏览网页了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
