<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Run | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/run/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2014-11-02T20:45:39+08:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[布里斯班Twilight Bay Run半程马拉松]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2014/09/21/brisbane-twilight-bay-run/"/>
    <updated>2014-09-21T11:07:15+08:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2014/09/21/brisbane-twilight-bay-run</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>自从8月3日跑了半马以后，又一鼓作气报了11月份的西昌马拉松。与第一次马拉松的只求完赛目标不同，第二次当然想取得一个更好的成绩。所以8月份练的比较猛，基本上是练2、3天休息一天，周么还要拉个长于21公里的LSD。拒不完全统计，8月份总跑量达到了260公里+。并且有一天周末跑了个人最好的半马成绩1小时53分。</p>

<!-- more -->


<p>后来从往网上看到在9月20日布里斯班的一个海滨会举行半程马拉松，叫做Twilight Bay Run（黄昏海滨马拉松）,听名字就觉得爽。看了看地图，是在一个海边跑的，沿着海边，吹着海风，痛痛快快的跑上2个小时，还有一群不认识的人给你加油，最后还可以得到一个完赛的奖牌，这样美妙的经历怎么能错过那？所以我立马就报了名。</p>

<p>然而到了9月份，我的身体却出了状况，可能是8月份跑量增加太多的缘故，我的膝盖有点异常。为了避免受伤，这个月就很少跑步了。再加上我开始练insanity，一个健身视频，感觉这个消耗的热量比跑步要多，所以每天都练，跑步的时间久越发少了。随着9月20日的临近，我的心里也泛起了嘀咕。这么长时间没训练，能不能完赛都成问题，更别提打破什么个人记录了。</p>

<p>9月20日这天，睡到11点起来，洗漱完毕，收拾东西，然后去Queen Street吃了最喜欢的日本博多屋拉面，坐上了开往海滨的220路公交车。一个小时后到了海滩。看到大海总是让人如此的心旷神怡，吹着海风，眺望远方，沿着海边漫步，感觉心灵都受到了洗涤。到了签到点，领了跑步包，就自个去逛了。布里斯班这个城市绿化超好的，遍布着各种大大小小的公园。每个公园都有超大的草坪、舒适的座椅、免费的烧烤架供人使用。如果要在成都找到这样的地方那可真是难死了，很难找到可以随意踩踏的草坪。</p>

<p><img src="/images/seabay.jpg" width="600"></p>

<p><img src="/images/seanice.jpg" width="600"></p>

<p>半程马拉松开始的时间是下午5点。之前有5公里比赛、1公里kids run。5公里跑的最快的是16分钟多，这个成绩太牛了。还有很多10来岁的小孩都跑进了18分，真是让我感叹不已。我有一次测评自己的5公里成绩，也不过25分，自叹不如。随着时间的临近，人越来越多。10公里赛和21公里赛是一起发枪，起点处几千人总是有的。我占到了一个靠前的位置。随着主持人一声令下，浩浩荡荡的队伍开始流动。</p>

<p><img src="/images/bibnumber.jpg" width="600"></p>

<p>这次做好了充分的热身，所以前几公里跑的还算可以，在这种气氛带动下，很容易跑出比平时更好的成绩。前3公里时速保持在12.6，这应当是我最好的记录了。我也不敢跑的再快，长跑的人都知道，前面跑的快，后面有你哭的时候。12.6的时速维持了5公里左右，我也超越了1小时45分的领跑员。这么快的速度我自己也感觉不支，但是我知道一般到8公里的时候我会迎来跑步舒适期，那时候会觉的跑步是一种享受，不觉得累。这样的状态一般可以支撑5到7公里。</p>

<p>随着时间的推移，天开始越来越暗，海边涨潮了，海水离岸堤越来越近，我们就跑到离岸堤2，30米的地方。8公里的事后我没有感受到那种轻松的感觉，可能因为之前的确跑太快了，而且当时海风是逆风，增加了难度。速度也从12.6掉到了12.5，12.4&hellip;到10公里记时点时，我跑进了50分钟，这应该是个人最好的10公里记录了吧。身后的1小时45分钟的领跑员也要逐渐赶上我了。其实我很感激这个领跑员，一路上他在不停的给大家鼓劲，有的时候也不时的幽默一把。离终点也剩下一半路程了，如果我能全程保持跑在这个领跑员前面，那么无疑我会创造自己的个人新纪录。这正是激励我一直保持高速前行的动力。</p>

<p>天已经完全黑下来了，有些路段没有路灯，只有漆黑一片。我踏着步点，按照自己的节奏跑着，时不时的听到身后2，30米的领跑员的鼓励声。他的身边有一群跟跑者。每到有人加油的时候，他就说“我们是1小时45分军团，欢呼吧！” 。有一次跑到一个漆黑一片的路段时，他说：“this is not Twilight Bay Run，this is Twinight Bay Run。”把我给笑的，又加紧赶了几步。这个马拉松我采用的补水策略是尽量只挑选有佳得乐的水站补水，每次补水不减速，分三口喝完。</p>

<p>终点越来越近了，只有3，4公里了。跟领跑员20米的距离也被缩减到了2米了。领跑员给我说让我跟着他们后面的人跑，借着他们风。但是我没听懂，还是保持跑在领跑员的前面。只剩下最后1公里多了。我感觉到了自己的极限了。领跑员也要超过我了，再次喊我跟着他们跑。我在他们后面跟了10来秒钟就跟不上了。恰好有个补水点，我喝了点水，休息了几秒钟，又开始上路。这最后一公里是我整个跑步生涯中最艰难的一公里。长时间高强度奔跑，大脑一直处于缺氧状态，思考都变的缓慢，身体每个动作都那么艰难。而且目送着领跑员和他的追随者离开我的视线，想加速身体却完全不听使唤。</p>

<p>快到终点了，听到了人群的欢呼声，我看了一下表，1小时44分，离终点还有200米，我以百米冲刺的速度跑了几十米，想在1分45分前感到。但是我觉得大腿、小腿有强烈的反应，已经到了抽筋的边缘。我不得不降低速度，通过了终点。终点计时牌上是1小时46分多。领跑员在终点等我，恭喜我取得了好成绩。我的心里也充满了喜悦，这是我的个人最佳纪录。我连喝了3杯佳得乐，吃了1个香蕉和3个苹果。由于长时间运动，味觉会消失，佳得乐跟水一样，红彤彤的苹果也不是很香甜。但是我很享受这种超越自己的感觉。看着有个壮汉跑过终点时怒吼一声，我明白他此时心里的感受，那种将不可能变成可能的感觉太美妙了！</p>

<p>这场马拉松比赛太完美了。海滩、海风、热情的人们、美丽的风景、个人新纪录、完赛奖牌&hellip;..我在超越自己的路上越走越远。</p>

<p><img src="/images/getmedel.jpg" width="600"></p>

<p><img src="/images/roadmapbay.png" width="600"></p>

<p><img src="/images/runRecord.png" width="600"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
