<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: English | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/tags/english/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2014-09-11T00:06:39+10:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业多年的程序员重拾英语考雅思]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2013/12/05/a-old-developer-learn-english/"/>
    <updated>2013-12-05T22:08:00+10:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2013/12/05/a-old-developer-learn-english</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天雅思成绩出来了，我的听力，阅读，写作，口语分数分别是5.5，5.5，5，6。这样算下来总分是5.5。可能对于大多人而言这个成绩不算什么，但是对于我来说却不容易（至少在一年前我想考到这样的分数绝对是不可能）。这个分数也满足了我这次考雅思的目的，因为如果要去澳洲出差拿457签证的一个新要求是雅思成绩必须达到听说读写每门成绩5分以上。现在签证流程已经在走了，估计1月初就会到澳洲。</p>

<p>在查到雅思成绩单的时候我还是有些小兴奋的，这说明我的英语在这一年来有了巨大的进步。同时我想将我整个学英语的过程记录下来，希望能够给其他人有所启迪。因为我越来越觉得作为一个有追求的程序员，必须要学好英语，良好的英语绝对有助于你的IT职业生涯。</p>

<!-- more -->


<p>ok，英语就从我的初中说起。从初中我真正开始学英语，从初一到初三英语一直很不错。因为那时候学习成绩好，年级几百人经常考到前十名。我想主要是初中英语词汇量不大，而自己特别能下苦功夫背，所有单词能记得住，自然考试不再话下。</p>

<p>当时初中老师说努力学习，考上重点高中就解放了。我轻信了老师的话，辛苦三年考上了重点高中，才发现自己从一个火坑跳到了另一个更大的火坑。我实在受不了一天花10多个小时在学习上的这种日子，自己也变的贪玩起来。英语这个时候就渐渐拉下了。主要原因是没有下功夫去背单词，考试的时候很多单词都不认识，阅读理解越做越困难。渐渐的对英语也起了逆反心理，老是觉得学了又用不到，只拿来考试没什么实用价值。在重点高中竞争是相当激烈，尤其是在高考大省河南。我们一个年级有1千多人，我最好考过前30，一般在200左右徘徊，这个排名刚好能进入2本线。</p>

<p>第一次高考成绩出来了，差几分考上2本线，然后我就复读了。其实那时候复读风非常流行。一个应届班级60来号人，至少有40多人都要复读，不知道现在是怎么个情况。复读那年读书还是不怎么上心，记得那年魔兽世界刚开服，还去通宵打过几次魔兽世界。英语词汇量没有积累起来，考试全靠运气，口语更不用说了，发音根本不着调。这年高考我清楚的记得我的英语超水平发挥，当时看到题目就觉得挺简单的，最后考了120多分（满分150分），平时模拟考都是90多分的。但是我的数学却发挥失常，只考了90多分，最后差重点线9分。报志愿的时候我一心想离开河南，最后选了四川成都的一个2本学校。</p>

<p>到了大学以后，英语分班考试我被轻松的分到了C班，也就是英语最差的班。到了大学了那是放开的玩啊，英语课都没怎么去过，除非是老师点到。其实现在想想大学教授英文的方式还是挺好的，注重口语，时不时还看几部原生电影，不像高中之前都是哑巴英语。在大学期间我还秉承英语无用论。当然不是认为英语完全无用，而是不希望将英语作为一门必修课，而是作为选修课让那些喜欢外语的人去学。</p>

<p>到了大三随着对IT技术的持续学习，我渐渐觉得英语是有用的，尤其是咱们程序员。试想这些IT玩意都是老外捣鼓出来的，所有原始资料都是英文的，只看翻译后的资料到底是经过了一套工序，不能跟上老外的思维。但是这时候英语已经拉下太多了，我已经弱到了英语26个字母的标准发音都发不出来了。更为悲催的是英语四级报了6次名，结果都没考过。虽然这个过程中好几次都拿出了学习英语的劲头，但是每次都是只有三分钟热度，没有持之以恒。还在我们学校只要过了学校组织的英语考试就可以拿到学位证，万幸我通过了这个考试。</p>

<p>毕业以后步入社会，自己深知英语不行，当时找工作也没投几个外企，唯一面试的一个外企在口语面惨败告终。我整个大四都在一家成都本土IT公司实习，毕业后也留在了这个公司。我在这个公司呆了3年，英语越发的退步。直到2011年末的时候，我不想在这个公司呆下去了。这只是一个小私企，发展前景各方面都不大，我觉的再呆下去人就废了。那时候我想换到一个比较出名的大公司去，能够好好的磨练下自己技术，能够找到和自己志同道合愿意钻研技术的人一起学习。我已经意识到了英语是我的硬伤，所以就在2011年末的时候重拾英语。</p>

<p>当时每天下班后我都会看一些微软的教学视频，坚持看英文原版，配上中文字幕。这样一边能练习英语，一边还能学习新技术。我记得当时看的是Bob大叔教Windows Phone开发的系列视频，每天晚上看一期，自得其乐。同时我注重了对生疏单词的了解。每当我在编程或者看资料发现有不认识或不会读的单词时，就会查询意思并试着阅读。当时我英语差到了连Value和Delegate这两个单词如何发音都不知道，但是随着刻意学习，情况慢慢好转。</p>

<p>过了2个月后，也就是2012年初的时候，我发了一些简历，也收到了一些面试通知，有外企的也有私企的。当时我记得我做了一个笔记，里面有英文写的自我介绍，还有几个可能被问道的英文问题的答案，比如你的长处是什么等。每次面试前我都会拿出来背诵，然后自己模拟面试场景来练习。陆陆续续参加了几次面试，英文面感觉还凑合。当然也有打击，当时面软件园某家外包公司时，全程英文面，自己答的一塌糊涂，自信心大受打击。我的英文紧限于背诵自己预先写好的自我介绍及准备的几个问题，听力和应变完全不行。</p>

<p>当时其实还是收到不少offer的，但是基本都是一些私企，也有外企，不过这个外企对英文要求不高。在2013年3月时，我已经离职有1个多月了，我接触到了ThoughtWorks这家公司，第一轮是HR电话面，包含口语面。第一个问题就是英文自我介绍，我早都背的滚瓜乱熟了，张口就来。可是后来HR针对我的自我介绍问了很多问题，我基本一个没听懂，甚至What is your major？都没听懂(我根本不知道major是什么意思)。但是那时候我也不知道我怎么想的，不管她的问题是什么了，就自己不停的说，将自己预先准备的英文面的答案挨个往外说，什么我家里父母是干嘛的，我为什么选择本公司，我的长处是什么。唯一听懂的一个问题是why you love coding?我巴拉巴拉说了一大堆。</p>

<p>就这样我竟奇迹般的通过了电话面。对ThoughtWorks有所了解的同事肯定知道ThoughtWorks的面试流程是比较长的。其中有一面是给你三道编程题，让你任选一道实现，三天内做完。妈呀都是英文的，题目看懂都花了老半天。看着最后一道题貌似英文简单点，就用词典把最后一道题弄懂了，吭哧吭哧做完了。还有一面是考逻辑题和英文测试题，全英文。我看了题目就傻眼了，好多单词不认识。那时候我不知道哪里来的勇气，挨个问监考的HR这个单词是什么意思，那个单词是什么意思，最后超常发挥通过了。最后office面的终面都是全中文的，快结束时我心情还比较放松。但是没想到当时的面试官Jeff突然问我英文怎么样，我说还可以。然后他就用英文问了我一个问题，我压根没听懂。但是我并没有慌张，而是说了句，“I think my english is good, but others don&rsquo;t think so.”。几个面试官都笑了。</p>

<p>当我走出办公室的时候，心情还是比较轻松了，不是因为我觉的我有戏，而是我觉的我竟然坚持走完了这些面试流程。在ThoughtWorks的整个面试流程中我有多次萌生退意，觉得就自己这水平面上希望渺茫。但是每次我都又自己给自己打气，凭着那种不服输的精神坚持了下来。</p>

<p>在这里我想给各位找工作或换工作的IT人士说一些心得。</p>

<ul>
<li><p>精心准备简历，突出重点。写简历的时候多换位思考，想想HR看到这份简历会怎么样，怎么能都博得HR的眼球。我看过很多人的简历，看完什么感觉都没有，没有能够吸引人的地方。当然这个吸引人的地方你要真有，不能作假。比如在github上多多分享自己的代码，参与开源项目的开发，积极撰写技术博客，搞搞翻译，在豆瓣分享自己的读书心得等。这些写在简历里很容易抓住HR的心。</p></li>
<li><p>一定要从网上搜集各种面试题来看，复习。不懂的就去学。我当时下了20多页的面试题，一道道做，一道道记。面试时至少80%的题都能从题库中找到。</p></li>
<li><p>无论面试什么样的公司，事前都要充分准备，并且要自己坚持，不能主动放弃。人在有压力的时候很容易产生动摇，有的人挺住了，他成功了，有的人动摇了，那就失败了。</p></li>
</ul>


<p>面上ThoughtWorks以后，在2012年5月份入职了。此时我的英语口语还是一塌糊涂，词汇量不足200。第一天入职是English Only Day。即整天只能说英语，说一句中文罚款一块（自愿）。还没从面试成功的喜悦中清醒过来，又掉入了一个冰窟。加上以前搞的是C#,现在加入了Java的项目组，顿时感到亚历山大。</p>

<p>那时候确实辛苦，整天不分上下班的学习，早上7点多起来读英语，晚上学习技术之余要预留一个小时读英语。白天开站会、和国外同事交流时努力在笔记本上几下每一个不认识的单词，随时翻阅。为了改变自己一口浓重的“河南口音”，自己下载了VOA的一段音频，跟着读了上千遍，直到跟VOA里面说的几乎一模一样。通过高强度的练习自己的英文进步很快，加上平时坚持查阅外文资料，多管齐下，逐渐能够应付工作。那时写了一篇文章，可以参见<a href="http://www.huangbowen.net/blog/2012/08/08/zai-thoughtworksgong-zuo-liang-ge-duo-yue-de-zong-jie/">这里</a>。</p>

<p>不过等到可以应付日常工作的时候，那时候已经11月份了，自己也放松了对英语的学习，导致后来英语进步较慢。后来2013年7月的时候去澳洲出差了一个月。去之前心理还是挺忐忑的，怕自己hold不住。过去以后才发现并没有想象中的那么困难。在澳洲一个月自己的听力也有了一些进步，无论是听力还是口语。</p>

<p>回国之后打算考雅思。也没有怎么特别准备，只是买了一本雅思题库书，做了4套模拟题，熟悉了一下雅思题型。考试前心理还是挺忐忑的，毕竟好久没有参加过这样的考试了。考完以后感觉发挥的还是可以，5分应该没问题。成绩出来后也不出所料，顺利过关。我觉的雅思考到5分还是很容易的，但是要达到7分就要下一些功夫。听力和阅读要考够7分再努力把应该可以。而写作和阅读则一定要有所积累，并且一定要多学习国外那种很native的用法。其实我在和外国同事交流过程中发现他们其实有很多很常用的用法，但是在国内英语教材中很难体现出来。多看一些美剧，多读一些英文书籍能够提高这方面的能力。</p>

<p>现在英语在平时的工作和学习中早已不可或缺。它已经不是挡在我面前的一座大山，而是成为我个人成长的助推器。希望这篇文章能够激励咱们的IT同仁们，都能够克服英语这个难关。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
