<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2014-04-05T21:52:45+10:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[布里斯班两周感受]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2013/08/03/impression-of-brisbane-in-two-weeks/"/>
    <updated>2013-08-03T23:56:00+10:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2013/08/03/impression-of-brisbane-in-two-weeks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/brisbane2.jpg"></p>

<p>不知不觉，到达布里斯班已经两周了，感觉还不错。再谈谈自己的感受。</p>

<!-- more -->


<p>虽然现在布里斯班是冬季，但是一点都不冷，白天大多数时候就穿个长袖Tshirt就行，晚上顶多套个外套。如果白天出太阳的话长袖Tshirt甚至还好些热。每天都是蓝天白云，有时候来片乌云下点雨，持续时间不长。站在高楼上可以望到很远，看不到一点污染的迹象，不像成都经常是看对面的大厦都是雾蒙蒙的。布里斯班河穿城而过，河水谈不上很清澈。河里有公共交通船来回穿梭，也有一些旅游船。我坐了一个叫RiverTour的船，1个半小时25刀，沿着布里斯班河走到快进海的地方又折返回来。途中可以看到不少旧建筑，也有很多私人游艇。很多别墅沿河而建，家家有自己的私人码头。布里斯班的古建筑与现代建筑相得益彰，经常在某个高大威猛的现代建筑旁就能发现一些经典的欧式建筑。今天在回公寓的途中就发现了一个大教堂，很宏伟壮观，进去参观了下，真是有气势。听介绍女王曾经来过这个教堂，教堂里还展出了一套当时女王来时牧师穿的衣服。</p>

<p>布里斯班河旁的巨大摩天轮15刀一个人，我在底下想了想没坐。主要是我的公寓就在摩天轮河对面，40楼，看布里斯班景色早看够了。南岸公园里有个露天的人工沙滩和游泳池，有很多人在里面游泳晒太阳，这可是布里斯班冬天啊，可见布里斯班的天气多好。河边还有一处几百米的峭壁，很多人在那里攀岩，真是刺激。草坪随处可见，也有不少的专门供BBQ的台子，一大伙人围着烧烤，香味到处都是。有个叫riverLife的地方可以租小艇和自行车、攀岩设备等。泛舟在布里斯班河也别有一番风味。只不过自己是个旱鸭子，另外听说还要license，所以没有尝试。</p>

<p>这里的物价来说还是有些贵，当然如果你拿得是澳洲的工资的话就觉得比中国相对来说便宜。我中午一般是去foud court吃快餐。一些盖浇饭、炒饭之类的，总体是6到9刀间，可以吃饱。晚上则自己做。煮点意大利面浇点面酱，或者去超市买腌好的牛排，拿回来煎了就可以吃了。一盒8刀左右，有350克，量还是较多的。牛奶品牌非常多，2升的大概4刀左右，绝对不含三聚氰胺。鸡蛋稍贵，一打12个4刀多点。周末的时候会和同事一起下馆子。找个河边的餐馆，边吃饭边欣赏风景边聊天，很是惬意。一餐下来每人平均25刀左右，还算不贵。在外面吃饭一定注意不能浪费。有一次盘子剩了2块肉，服务员说如果不吃完就会double the price。ThoughtWorks在澳洲有Friday Lunch的传统，就是所有的ThoughtWorkers都会在周五中午回到办公室一起吃午餐，顺便聊聊天，交流下感情。ThoughtWorks布里斯班办公室平时都是没人的，大家都跑客户现场上班去了。我们的客户现场离办公室很近，所以中午我们都习惯买了午餐后去办公室吃。还是在自家的办公室好，各种饮料、零食、水果随便吃。</p>

<p>刚来的时候我住在Oaks酒店，后来搬到了River Place的一套公寓。不得不感叹帝国主义的腐朽。公寓虽然面积不大，但是所有设施一应俱全。厨房什么电器都齐备了，烤箱、洗碗机都有。这才是真正的拎包入住。听后这边的公寓大概500刀一周，还是蛮贵的，这价格应该能够付郊区的一栋独栋别墅的月供，所以如果打算定居的话就不是很划算。不过毕竟是城中心，上班、购物什么的都方便。由于住得地方距上班的地方只有不到10分钟路程，所以基本没坐过公交车。布里斯班的公共交通还是蛮贵的，虽然可以办go card，但是打折也不是很多。布里斯班的路不是很宽，行人和车辆都比较遵守交通规则。如果闯红灯被警察抓的话会罚款，44刀。听同事说墨尔本创红灯被抓要被罚200刀。如果车辆从车库里出来时，会主动的避让行人。我有好几次看到车辆要驶入街道，就想等他们先过，但是车主都会停下来招手示意我先过去，这点感觉很好。</p>

<p>暂且就这么多把。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[布里斯班初体验]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2013/07/22/life-in-brisbane/"/>
    <updated>2013-07-22T21:58:00+10:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2013/07/22/life-in-brisbane</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/brisbane.jpg"></p>

<p>周一接到通知需要到布里斯班出差一个月，周五就踏上飞机。第一次出国，终于有机会近距离接触“万恶的资本主义”了。虽然在ThoughtWorks出差、出国是家常便饭，但是这是自己第一次出国，还跑这么远，难免有些兴奋。</p>

<!-- more -->


<p>成都没有直飞布里斯班的航班，我是先飞到泰国曼谷，再转机到布里斯班。成都到曼谷只有2个半小时，感觉还是蛮近的。到了曼谷是晚上6点，而转机则是12点起飞，中间有6个小时的时间。自己没有泰国的签证出不了机场，就在机场里面瞎晃悠。曼谷的机场蛮大的，逛了几个小时都没逛完，感觉还有很大一部分没逛。曼谷机场免费wifi，只不过需要去一些airport counter领账号和密码，每个账号密码只有1小时的免费使用时间，好在可以重复领取。12点坐上转机航班后，需要8个半小时到布里斯班。我在飞机上吃了一顿晚餐，一顿早餐。说实话，饭一点也不好吃。</p>

<p>由于时差的关系，到了布里斯班已经是11点多了。找到了接我的司机，一起坐车去酒店。半路上下起了小雨。布里斯班的空气真的很好，秒杀成都啊。市里大部分都是两车道的路，行人、车辆都很遵守交通规则。
到了入住的Oaks hotel,自行check in。我的房间是在40楼，布里斯班的美景尽收眼底，从窗口可以看到布里斯班河，目测离酒店只有10分钟路程。</p>

<p>不得不说酒店房间的设施相当齐备。面积虽然不大，但是一切应有尽有。最让我感叹的是厨房，一小块地方有冰箱、微波炉、烤炉、抽油烟机、燃气灶、刀叉碗碟玻璃杯…….看来自己可以煎牛排和做意大利面了。但是房间所有的插头都是八字三角的那种，问前台要了个万能转换器才让自己的电脑供上电。</p>

<p>一切收拾妥当，下楼逛逛。没走多远就到了CBD步行街。人来人往还是蛮热闹的。说实话这里中国人也不少，时不时就听到身边有人用中文讲话。我还碰到了**功在拉横幅讲话，不过理的人并不多。本来打算去河对岸的摩天轮那边看看，奈何又下起雨来，只得退回来了。</p>

<p>晚上去了同事xn家蹭饭，然后和他老婆三人去ThoughtWorks布里斯班办公室玩。布里斯班办公室很小，但是很温馨，我挺喜欢的。冰箱里有各种软饮，比中国office的要多不少，水果也是蛮多的。还是在ThoughtWorks的办公室有自己地盘的感觉。</p>

<p>第二天和公司两位美女kk和yy一起去吃午饭。坐在布里斯班河边，品着美味佳肴，享受着sunshine，这种感觉太好了。尤其发现我竟然和kk都是来自一个县上的，真是有缘。下午去逛了下超市，买了一些牛奶和零食。这里的超市可以自助结账。自己刷条目，自己付款，非常方便。由于自己只带了一双鞋，还不太合脚，就去bigW买了一双运动鞋，才花了20刀，比在中国还划算。这里的牛奶也比较便宜，2升2刀多的样子，不过味道有点怪，难道是喝习惯了中国的毒奶、合成奶，还不适应外国的纯牛奶了？这里的鸡蛋不太便宜，12个要将近5刀，鸡蛋上都说明了是来自那个farm的，看来品牌意识都蛮强的。周一下班后又去超市买了一大块生牛排，有350克，花了8刀多。这块牛排已经被腌制好了，回到家煎了20分钟就可以吃了。真是便宜又实惠，而且肉的质量又有保证。</p>

<p>布里斯班天黑得比较早，下午5点过点就黑了，所以下班了也没出去逛。等到周末再好好的逛逛。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
