<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: study | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/study/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2014-03-30T18:38:12+10:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开阔自己的视野，勇敢的接触新知识]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2013/10/31/learn-new-things/"/>
    <updated>2013-10-31T23:40:00+10:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2013/10/31/learn-new-things</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在我们公司有buddy制度。每个新员工都会被分配给一个有经验的员工。老员工会在新员工6个月的试用期内给予各种各样的帮助。前几天我被分配到一个新buddy。在和他一起聊天的过程中，明显感觉到她有一些忧虑。“我以前主要做的是c++，没做过java，怎么能够快速上手那？”，“咱们这个办公室主要使用的是什么技术？”“如果换了项目组的话，使用的技术会不会变那？”。</p>

<!-- more -->


<p>从这些问题上，我可以感到他对自己不熟悉的技术、新知识很敏感，究其原因就是对学习新技术自信心不足。我想很多人可能都有这样的心态，在学习新技术上有抵触心理或畏惧心理。我之前曾写过一篇文章叫做《走出你的舒适区》，里面讲到抱着自己熟悉的技术就是呆在舒适区中。如果学习新技术就会走出自己的舒适区，很多人都会感到不适应。这种不适应很大程度上是由于人对未知事物的恐惧引起来的。</p>

<h2>不要对自己不了解的技术存在偏见</h2>

<p>记得去年的时候我已经有4年+的工作经验了（09年毕业，1年全职实习+3年工作）。但那个时候我一直把自己局限在C#程序员的范畴。看似有多年工作经验，其实只是一直吃老本而已。期间自己曾想自学下QT，但是最后还是不了了之。当时我和不喜欢用LinQ，偶然看某篇文章说LinQ执行效率低，这点就成了我抵制LinQ的理由。其实这就是一个典型的偏见。当我深入学习LinQ以后，才发现它是多么强大的语法，能大大提高开发速度，使程序更加简单可读。回想起来，正因为你不了解LinQ，所以才会有偏见存在。</p>

<p>还记得每个月都会在论坛掀起讨论的Java和C#优劣、工资比较的话题。换做以前自己很喜欢参与这样的讨论。而现在自己则不屑一顾。参与的最热烈的人恰恰是至少对其中一门一知半解的人。如果你深入了解了这两门语言，你自然知道它们各自的优劣、适用场景，自然知道这种话题没有多少实际意义。</p>

<h2>不要对自己不熟悉的技术心存恐惧</h2>

<p>我记得去年跳槽第一天上班，就被拉入了一个主要使用Java的项目组。而这之前我的Java经验为0。项目组里使用了Spring MVC、Spring WebFlow等开发框架，使用了Mockito、concordion、selenium等测试框架，使用了Maven构建工具……太多完全没接触的技术和框架让我手足无措。对于一个呆惯了舒适区的人极不适应。其实那段时间是我成长最快的时候，三个月内我学习、吸收了大量的知识，可以抵得上我两年的学习量。有的时候就是很奇妙，给了你压力才知道你的潜力有多大。正是这段经历使我完全消除了对陌生技术的恐惧。无论是以后学Haskell、Ruby还是JavaScript，我都是一种轻松加愉快的心态。</p>

<h2>如何学习新技术</h2>

<p>而了解和学习技术最快的方式是直接上其官方网站。一般官方网站都有简单的介绍和入门教程，能让你快速的建立其对这个技术的整体认识。另外还有详细的文档供你进阶。当然，如果要深入掌握的话还需要大量的实践经验才行，毕竟实践出真知嘛。另外这些官方网站十个有九个半都是英文的（谁让大部分的技术都是老外发明的），所以<strong>将英文练好还是很有必要的</strong>。</p>

<p>比如前段时间我在研究云计算，想学习下Chef-一个基础设施管理工具。第一步是访问其官网。从官网可以了解为什么要设计Chef、Chef解决了什么问题，进而了解了Chef的架构、实现策略，然后根据官网的基础教程走了一遍。短短两天就可以建立起对Chef的整体认识，甚至我还在办公室做了一次Chef知识的分享。</p>

<p>什么叫稳定？稳定不是你在一个公司一呆就是10年，而是你今天从公司离职，明天就能找到新工作。对于没背景的屌丝而言，唯一能跟别人竞争的就是自己的实力。能他人所不能，就是自己实力的最好实践。而坚持学习则是保证自己竞争力的唯一方法。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
