<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | 黄博文的地盘]]></title>
  <link href="http://www.huangbowen.net/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.huangbowen.net/"/>
  <updated>2014-09-13T20:29:25+10:00</updated>
  <id>http://www.huangbowen.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[黄博文]]></name>
    <email><![CDATA[huangbowen521@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[健身4个月总结]]></title>
    <link href="http://www.huangbowen.net/blog/2014/08/23/bodybuliding-4-month/"/>
    <updated>2014-08-23T16:23:15+10:00</updated>
    <id>http://www.huangbowen.net/blog/2014/08/23/bodybuliding-4-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，已经健身4个月了。刚开始健身的时候也没想到自己能坚持这么久，也没想到需要花费这么多的时间。不过目前一切都好，虽然健身花费了一些时间，但是也算有所收获，给自己的生活注入了一股新力量。也能每天有1到2个小时把自己从电脑前拉起来，去外面跑跑步，呼吸一下新鲜空气，去健身房聚聚哑铃，练习引体向上，突破身体的极限，或者去游泳池学习蛙泳、仰泳，与水亲密接触。</p>

<!-- more -->


<p>自己的体重从最重时的80KG降到了最低时的69公斤。现在目前维持在69到70公斤之间波动。经过这几个月的运动，我发现减肥真的没什么难的，只要能管住嘴、迈开腿，体重肯定会降下来的。在减脂的过程中不能急于求成，多少年涨上来的肉你想几天、几个月就减下来，那显然不太现实。我就抱着一颗平常心，只要每天不吃高热量的垃圾食品，又保持一定的有氧运动，体重随着时间肯定会降下来的。虽然它的下降不是想象中的线性下降，其实是下降-反弹-下降这样的曲线。但总体来说肯定是降下来的。我的目标是减到65公斤，目前看来有望在3个月后达成目标。</p>

<p>减肥最有效的有氧运动还是长跑。由于自身底子不错，第一次跑步就跑了10公里。这样就给自己立下了一个标杆，每次跑步至少都要跑10公里。可能对于普通人来说10公里有些难以达到，但其实跑下来真不难。只要不要求速度，按着比平时走路快一点的步伐跑，那么坚持1，2个月后达到跑10公里的目标不在话下。后来10公里已经不满足我的兽欲了，渐渐的把距离增加到15公里，20公里，干脆参加了一次马拉松，跑了42公里。自己也成为了一个长跑爱好者，又报了11月份的西昌马拉松，并且开始有目的性针对性训练。长跑结束后的那种通透感妙不可言。希望明年还能参加50公里越野跑，甚至100公里越野跑。</p>

<p>其实减肥不是我健身的目的。我健身的目的是拥有一定的肌肉，使自己变得更强壮。减肥只是为了能让肌肉线条凸显出来，最好能练出8块腹肌。刚开始我的主要健身方式就是做俯卧撑，深蹲，直立前屈身（俗称早上好）。这种运动不占地方，不费时间。每天早上40个深蹲，40个早上好。上班时利用跑build的时间做上20个俯卧撑，神清气爽。从最初每天20个俯卧撑的目标加到每天40个，100个，150个，200个，300个。本来一组只能做5个俯卧撑，现在一组做30个毫无压力。</p>

<p>但是目前还仍然无法征服引体向上这座大山。反手引体向上现在只能做4个，正手只能做可怜的两个。这练了4个月的成果还真是有点拿不出手。希望满6个月的时候能够做12个反手引体和10个正手引体。</p>

<p>除了上肢训练，腹肌训练我也没拉下。几乎每天都会做40个举退，60个卷腹。虽然小肚子靠减脂减没了，但是腹肌还是凸显不出来。现在换了腹肌撕裂者，每天撸一次腹肌撕裂者，希望能有点效果吧。</p>

<p>通过这几个月的健身体验，我明白了涨肌肉绝对不是一件容易的事情。很多人可能头脑里认为给自己3个月时间钻在健身房里，也能练出一身漂亮的肌肉出来。我只能说这是痴人说梦。想拥有一身漂亮的肌肉绝对不是3，5个月，半年能够搞定的。至少1年起，3年能有小成都算不错了。像咱们上班族，时间本就不宽裕的，那训练周期还要加长。</p>

<p>健身这条路自己还能坚持多久，这我也不知道。能做尽量做吧。反正自己心里有目标，一步一步向这个目标靠近，每天过的倒也充实。自己的极限在哪里，只有自己去挖掘，去突破。每天少了2个小时上网冲浪，多了2个小时跑步健身，长此以往，怕是人生轨迹都要改变。</p>

<p>期待2015年，能参加一次100公里越野跑，拥有迷人的8块腹肌，还有学会俄式挺身，双力臂。自知不易，还需努力。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
